TITRE: Philip Seymour Hoffman était un toxicomane «invétéré»
DATE: 2014-02-10
URL: http://www.lefigaro.fr/cinema/2014/02/10/03002-20140210ARTFIG00114-philip-seymour-hoffman-etait-un-toxicomane-invetere.php
PRINCIPAL: 0
TEXT:
Publié
le 10/02/2014 à 12:03
Philip Seymour-Hoffman a reconnu avoir eu de gros problèmes de drogue et d'alcool quand il avait 20 ans. Il a rechuté en 2012. Crédits photo : Andrew Medichini/AP
Robert Aaron, de son vrai nom Vineberg, un des quatre suspects arrêtés dans le cadre de la mort de l'acteur, a confié à un tabloïd américain que le héros de Truman Capote consommait jusqu'à 10 doses d'héroïne par jour. Niant avoir été son dealer, ce musicien de jazz regrette de n'avoir pu sauver son « ami ».
Publicité
Le grand déballage se poursuit après la mort de Philip Seymour Hoffman , dont de nombreux témoignages révèlent l'ampleur de l'addiction à l'héroïne. Le dernier en date a été publié ce week-end dans le tabloïd New York Post et présente l'acteur comme un toximane inconditionnel, «hardcore» . Il émane d'un des quatre suspects arrêtés la semaine dernière et soupçonnés d'avoir été les fournisseurs de l'acteur américain .
Musicien de jazz, ayant jadis collaboré avec Amy Winehouse et David Bowie ( Aaron jouait le saxe ténor sur l'album Let's dance), Robert Aaron -de son vrai nom Vineberg- s'est confié de sa prison, le célèbre établissement de Rikers Island où fut brièvement détenu DSK. Également accro à l'héroïne, Robert Vineberg dit avoir été un proche ami de Philip Seymour Hoffman. Tous les deux se tenaient au courant de leurs rechutes dans la spirale de la drogue et se rendaient parfois ensemble à des sessions de groupes de soutien pour toxicomane.
Robert Vineberg estime que le héros de The Master et Doubt consommait jusqu'à 10 sachets d'héroïne par jour, soit deux fois plus que la consommation moyenne d'un «junkie ordinaire», assure le New York Post. «On a retrouvé 73 doses chez Philip. Vous faites le calcul, c'était sa consommation pour une semaine. Il ne sniffait pas la drogue comme moi mais se l'injectait par intraveineuse», assure Robert Vineberg.
Dernier contact en décembre
Également accro à l'héroïne, Robert Aaron -de son vrai nom Robert Vineberg- dit avoir été un proche ami de Philip Seymour Hoffman. Crédits photo : POOL/REUTERS
Le joueur de saxophone de 57 ans nie toujours avoir fourni la drogue retrouvée chez le comédien. Robert Vineberg prétend n'avoir plus eu de nouvelles de Seymour Hoffman depuis décembre. L'acteur de 46 ans lui aurait laissé un message sur son répondeur expliquant être irréprochable. Robert Vineberg est même persuadé que s'il avait recroisé la star de Hunger Games en février, il aurait pu empêcher sa mort. «Si j'avais été avec lui, cela ne se serait jamais produit. Je l'aurais surveillé, nous serions allés à une séance de soutien», a-t-il juré.
D'après lui, la dernière fois qu'il a vu le comédien sous l'influence de la drogue remonte à octobre. Ensuite Philip Seymour Hoffman a passé un mois en cure de désintoxication avant de partir à Atlanta tourner les derniers volets de Hunger Games . Philip Seymour Hoffman a reconnu avoir eu de gros problèmes de drogue et d'alcool quand il avait 20 ans, mais s'était ensuite désintoxiqué. Il n'avait plus eu de problème selon lui pendant 23 ans. Il avait rechuté en 2012.
L'autopsie pratiquée lundi n'est pas encore parvenue à des résultats définitifs sur les raisons de sa mort, en attendant les conclusions d'analyses complémentaires. L'héroïne découverte dans l'appartement new-yorkais de Philip Seymour-Hoffman a été coupée avec du Fentanyl , un puissant analgésique qui, mélangé à de l'héroïne, a causé des dizaines de morts récemment dans le nord-est des États-Unis.
